title: Atom快捷键定义
date: 2016-08-16 11:30:42
categories:
- 技术
tags:
- Atom
---

# Atom快捷键定义

```
'atom-text-editor':

'cmd-alt-1': 'nuclide-react-native:start-packager'

'cmd-alt-2': 'nuclide-react-native:stop-packager'
```

### `atom-text-editor` 是触发这个快捷键的区域，`cmd-alt-1` 是按键，`nuclide-react-native:stop-packager` 是要触发的·命令（可以在 `cmd+shift+p` 中看到准确的命令名，命令一定要全部小写，空格用`-`代替）。

### 文件切换


### `ctrl+shift+s` 保存所有打开的文件
### `cmd + shift + o` 打开目录
### `cmd + \` 显示或隐藏目录树
### `ctrl + 0` 焦点移到目录树

### 目录树下，使用 `a` ， `m` ， `delete` 来增加，修改和删除

### `cmd + t` 或 `cmd + p` 查找文件
### `cmd + b` 在打开的文件之间切换
### `cmd + shift + b` 只搜索从上次`git commit`后修改或者新增的文件

### 导航（等价于上下左右）

### `ctrl + p` 前一行
### `ctrl-n` 后一行
### `ctrl-f` 前一个字符
### `ctrl-b` 后一个字符
### `alt-B`, `alt-left` 移动到单词开始
### `alt-F`, `alt-right` 移动到单词末尾
### `cmd-right`, `ctrl-E` 移动到一行结束
### `cmd-left`, `ctrl-A` 移动到一行开始
### `cmd-up` 移动到文件开始
### `cmd-down` 移动到文件结束
### `ctrl-g` 移动到指定行 row:column 处
### `cmd-r` 在方法之间跳转

### 书签

### `cmd-F2` 在本行增加书签
### `F2` 跳到当前文件的下一条书签
### `shift-F2` 跳到当前文件的上一条书签
### `ctrl-F2` 列出当前工程所有书签

### 选取 (大部分和导航一致，只不过加上shift)

### `ctrl-shift-P` 选取至上一行
### `ctrl-shift-N` 选取至下一样
### `ctrl-shift-B` 选取至前一个字符
### `ctrl-shift-F` 选取至后一个字符
### `alt-shift-B`, `alt-shift-left` 选取至字符开始
### `alt-shift-F`, `alt-shift-right` 选取至字符结束
### `ctrl-shift-E`, `cmd-shift-right` 选取至本行结束
### `ctrl-shift-A`, `cmd-shift-left` 选取至本行开始
### `cmd-shift-up` 选取至文件开始
### `cmd-shift-down` 选取至文件结尾
### `cmd-A` 全选
### `cmd-L` 选取一行，继续按回选取下一行
### `ctrl-shift-W` 选取当前单词

### 编辑和删除文本

### 基本操作

### `ctrl-T` 使光标前后字符交换
### `cmd-J` 将下一行与当前行合并
### `ctrl-cmd-up`, `ctrl-cmd-down` 使当前行向上或者向下移动
### `cmd-shift-D` 复制当前行到下一行
### `cmd-K`, `cmd-U` 使当前字符大写
### `cmd-K`,`cmd-L` 使当前字符小写

### 删除和剪切

### `ctrl-shift-K` 删除当前行
### `cmd-backspace` 删除到当前行开始
### `cmd-fn-backspace` 删除到当前行结束
### `ctrl-K` 剪切到当前行结束
### `alt-backspace` 或 `alt-H` 删除到当前单词开始
### `alt-delete` 或 `alt-D` 删除到当前单词结束

### 多光标和多处选取

### `cmd-click` 增加新光标
### `cmd-shift-L` 将多行选取改为多行光标
### `ctrl-shift-up`, `ctrl-shift-down` 增加上（下）一行光标
### `cmd-D` 选取文档中和当前单词相同的下一处
### `ctrl-cmd-G` 选取文档中所有和当前光标单词相同的位置

### 括号跳转

### `ctrl-m` 相应括号之间，html tag之间等跳转
### `ctrl-cmd-m` 括号(tag)之间文本选取
### `alt-cmd-.` 关闭当前XML/HTML tag

### 编码方式

### `ctrl-shift-U` 调出切换编码选项

### 查找和替换

### `cmd-F` 在buffer中查找
### `cmd-shift-f` 在整个工程中查找

### 代码片段

### `alt-shift-S` 查看当前可用代码片段
### 在`~/.atom`目录下snippets.cson`文件中存放了你定制的snippets定制说明

### 自动补全

### `ctrl-space` 提示补全信息

### 折叠

### `alt-cmd-[` 折叠
### `alt-cmd-]` 展开
### `alt-cmd-shift-{` 折叠全部
### `alt-cmd-shift-}` 展开全部
### `cmd-k`, `cmd-N` 指定折叠层级 N为层级数

### 文件语法高亮

### `ctrl-shift-L` 选择文本类型

### 使用Atom进行写作

### `ctrl-shift-M` Markdown预览
### 可用代码片段 b, legal, img, l, i, code, t, table
